自殺放題 - 高慧然

自殺放題 - 高慧然

831之後，香港幾乎一刻不停湧現自殺案及屍體發現案，有網友形容為「自殺放題」。香港每天都有人自殺，跳樓和燒炭比例較高。831之後大量湧現的自殺案或屍體發現案，暫不涉及燒炭，以墮樓及上吊居多，還有海面浮屍。

這些自殺案有共通點：被發現時死者往往已經氣絕身亡。比如跳樓案，不聞巨響，只見地面的屍體。而且死者詳細資料欠奉。

隨手舉兩宗個案：9月7號晚，理工校園有男子被發現倒卧梯間，警員到場證實該男子已死亡，並相信他由高處墮下。離奇的是該男子並非理大學生或教職員工。男子姓甚名誰，幾時進入理大，中間有無疑點全無提及。

9月9號城門水塘男子自縊案更離奇，據某報報道，早上07:15，有晨運人士發現一名藍衫黑褲男子在樹上自縊，07:38，報道已經出街，指警方及消防員到場，將男子解下後，證實其氣絕身亡。由晨運男子發現，到報案，到傳媒去到現場，拍照，寫稿，刊出，前後23分鐘，效率奇高。

以往傳媒報道自殺案或屍體發現案，會披露較多細節，比如死者姓名、性別、年齡、背景，有時會有家人或鄰居、管理員的簡短訪問。可是，831之後大量死亡案的報道極簡單，這些死亡者姓甚名誰？性別年齡？從事甚麼職業？為甚麼自殺？有沒有遺書？若從屋苑墮下，那麼，他或她住哪一個單位？家中有甚麼人？跟鄰居有無交往？看更認識他或她嗎？希望傳媒做跟進報道。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
自殺和被自殺 (邁克)

下一則
下一則
楊凡，柒了 (陳也)

假自殺真謀殺
中國模式

太子3死者家人被掩口「自殺」